Inicio
======

.. image:: _static/iTunesArtwork@1x.png
   :width: 200px
   :height: 200px
   :scale: 50 %
   :alt: alternate text
   :align: right

Archaeology es una aplicación dirigida a arqueólogos, como apoyo en sus actividades de expedición

Esta aplicación te permite guardar los recorridos de un arqueólogo. Te permite generar archivos GeoJson en los cuales estarán guardados los puntos y recorridos generados durante una jornada.

Funcionalidades:
++++++++++++++++

+ Registrar en tiempo real y con alta exactitud el recorrido generado
+ Marcar los hallazgos que se realizaron y almacenarlos como hitos en un mapa
+ Seleccionar entre GPS y RTK para guardar el recorrido
+ Enviar por correo los registros de los recorridos por medio de tu cuenta de Gmail
+ Seleccionar y guardar zonas geográficas en mapas
+ Definir los modos dde registrar el recorrido (por tiempo o por distancia)

Qué datos se capturan
+++++++++++++++++++++

Archaelogy captura datos geolocalizados de latitud, longitud y altura (ISO 6709), en conjunto con datos sobre los hitos encontrados.

Hitos
+++++

Los tipos de hitos para marcar son:

+ Tiesto no Diagnóstico
+ Tiesto Diagnóstico
+ Lítica
+ Hueso
+ Hueso Animal
+ Hueso Humano
+ Hollo de poste
+ Metal
+ Otros

En este se puede marcar el número de procedencia de cada hito

Un hito corresponde a una lugar donde se hizo un hallazgo

.. image:: _static/hito.jpeg
	:width: 600px
	:height: 800px
	:scale: 50 %
	:alt: alternate text
	:align: center



Modo de uso
+++++++++++

Archaeology presenta dos modos para captura de datos, uno es por RTK (por medio de la conexión a un dispositivo piksi) y el otro por GPS (del dispositivo)

+ Modo GPS

En este modo se utiliza el receptor GPS del dispositivo móvil, que se conecta con al menos tres satélites que estén cerca. Cabe recalcar que con solo tres satélites conectados se puede triangular posición respecto longitud y latitud, pero con un cuarto se puede definir la elevación.

En general los dispositivos móviles también usan otra fuente de datos para poder triangular su ubicación, llamada A-GPS (Assited Global Positioning System).

La exactitud del GPS del dispositivo móvil varia cerca de 50 metros.

Por defecto Archaeology usa el Modo de GPS.

+ Modo RTK

En este modo, por medio de una conexión serial el dispositivo móvil se comunica con un piksi (de aquí en adelante llamado Rover), que a su vez debe tener otro piksi que actúe como estación en el punto 0 de la expedición.

El RTK o técnica de cinemática en tiempo real determina la ubicación de forma más precisa que el GPS, a nivel de centímetros.


Desarrolladores
+++++++++++++++

Para encontrar la documentación de Archaeology diríjase a su repositorio en Github: Archaeology_.

.. _Archaeology: https://github.com/mdleiton/CVR-PruebaMapas


En la siguiente sección podrá ver más sobre lo que puede hacer con Archaeology


